\documentclass[25pt,a0paper, landscape]{tikzposter}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{latexsym}

\usepackage{hyperref}
\usepackage[maxnames=1]{biblatex}
\addbibresource{jabref.bib}
\AtEveryBibitem{\clearfield{title}}
\AtEveryBibitem{\ifentrytype{article}{\clearfield{doi}}{}}
\AtEveryBibitem{\ifentrytype{article}{\clearfield{issn}}{}}
\AtEveryBibitem{\ifentrytype{article}{\clearfield{isbn}}{}}
\AtEveryBibitem{\ifentrytype{article}{\clearfield{url}}{}}
\AtEveryBibitem{\ifentrytype{article}{\clearfield{pages}}{}}

%% Tikzposter is highly customizable: please see
%% https://bitbucket.org/surmann/tikzposter/downloads/styleguide.pdf

%% Available themes: see also
%% https://bitbucket.org/surmann/tikzposter/downloads/themes.pdf
\usetheme{Default}
% \usetheme{Rays}
% \usetheme{Basic}
% \usetheme{Simple}
% \usetheme{Envelope}
% \usetheme{Wave}
% \usetheme{Board}
% \usetheme{Autumn}
% \usetheme{Desert}

%% Further changes to the title etc is possible
%\usetitlestyle{Default}
% \usetitlestyle{Basic}
\usetitlestyle{Empty}
%\usetitlestyle{Filled}
% \usetitlestyle{Envelope}
% \usetitlestyle{Wave}
% \usetitlestyle{verticalShading}

% Colors
% \input{colors.tex}
% \usecolorstyle{MPIEBPale}

\title{\textsf{\bf\Huge{Zitate aus den MPG-GWP Richtlinien\supercite{MPGFW2021}}}}
%% Optional title graphic
% \titlegraphic{}
%% Uncomment to switch off tikzposter footer
\tikzposterlatexaffectionproofoff

\begin{document}
 \maketitle


 \begin{columns}
   \column{0.32}
    \block{I.1.3 Wissenschaftliches Berufsethos}
{
\begin{quote}
Im Verhältnis von Wissenschaftler*innen miteinander ist insbesondere zu
erwarten, \end{quote}
\begin{quote}
\begin{itemize}
\item  dass keinerlei Form von Diskriminierung [\ldots]  toleriert wird
  % $\Rightarrow$ Wie sollte Quellcode und Dokumentation geschrieben
  % werden, um Diskriminierung zu vermeiden und vorzubeugen.
\item dass man die Leistungen Anderer anerkennt, in geeigneter
  Weise zu würdigen weiß und erforderlichen falls ein konstruktives
  Feedback gibt
 \item dass Wissenschaftler*innen insgesamt ihre [\ldots]
  Verantwortung [\ldots] dadurch wahrnehmen, dass sie unterstützend und nachhaltig handeln.
\end{itemize}
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Welche Entwicklungsplattformen fördern eine
% kommunikative, gemeinsame Softwareentwicklung, die Platz für
% respektvolle gegenseitige Kritik bereithält?


\begin{quote}
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wie schreibe ich Quellcode so, dass die zur Verfügung
% stehenden Resourcen möglichst schonend genutzt werden.


}
\block{I.1.4 Organisationsverantwortung}
{

\begin{quote}
Die Leitung ist auch verantwortlich dafür, dass in der jeweiligen
Einheit die Voraussetzungen zur Einhaltung rechtlicher und ethischer
Standards sowie guter wissenschaftlicher Praxis vorhanden sind und den
jeweiligen Mitgliedern und Beschäftigten geeignet vermittelt werden.
% Dazu gehört auch die Förderung von Vielfalt und Chancengleichheit. Die
% erforderlichen Maßnahmen sind transparent und unter Vermeidung von
% nichtwissenschaftlichen Einflüssen („unconscious bias``) zu gestalten.
% Im Interesse bestmöglicher Klarheit empfiehlt sich die schriftliche
% Festlegung von Aufgaben und Verfahren.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Welche Infrastruktur muss an einem Institut und/oder
% durch die Max-Planck-Gesellschaft vorgehalten werden, um
% Forschungssoftware im Einklang mit Guter Wissenschaftlicher Praxis
% entwickeln zu können?

% $\Rightarrow$ Welche Regelungen sollten z.B. in einem Software
% Management Plan (SMP) schriftlich festgehalten werden?


}
\block{I.1.5 Rollen und Verantwortlichkeiten der Projektbeteiligten}
{

\begin{quote}
Die Rollen und die Verantwortlichkeiten [\ldots] müssen [\ldots] klargestellt
sein. [\ldots] Die
Kommunikationsstruktur [muss] so beschaffen sein, dass [\ldots] Ergebnisse 
[\ldots] zugänglich gemacht, kritisiert, in einen
gemeinsamen Kenntnisstand integriert und überprüft werden können.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wie werden die verschiedenen Rollen im
% Softwareentwicklungsprozess verteilt und festgehalten? Wer übernimmt die
% Projektinhaberschaft, Qualitätssicherung, Testen?

% $\Rightarrow$ Wie schreibe ich diese und andere Regelungen in einem
% Software Management Plan fest?

}


\block{I.1.7 Leistungsaspekte -- Bewertungskriterien}
{

\begin{quote}
Neben der wissenschaftlichen Leistung können im Sinne eines
mehrdimensionalen Ansatzes weitere Aspekte in die Bewertung Eingang
finden.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Zählen Software und Datensätze als Publikationen in
% Bewerbungen? $\Rightarrow$ Gibt es institutsinterne
% Leistungsbewertungen, die Forschungssoftware honorieren? (z.B. MPI
% Meteo)
}

\block{I.2.1 Durchgehende Qualitätssicherung}
{

\begin{quote}
Der Test eines wissenschaftlichen Ergebnisses kann seine
Reproduzierbarkeit sein.[\ldots] desto wichtiger ist [\ldots] die unabhängige
Wiederholung des Weges zum Ergebnis [\ldots].
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wie stelle ich Reproduzierbarkeit der von meiner Software
% produzierten Daten sicher? $\Rightarrow$ Wie lassen sich
% Regressionstests automatisieren? \textgreater{} {[}Jens: Hier ist meines
% Erachtens auch noch Software als Forschungsergebnis zu behandeln. +1 YVG
% Die obigen Punkte machen Software eher zum Werkzeug auf dem Weg. Ich
% denke da an sowas wie Code Reviews zur Qualitätssicherung, die über
% reine Replikation von Testfällen hinausgehen. Daraus ergibt sich die
% Frage: Welche Standards gibt es für das Reviewing wissenschaftlicher
% Software?{]} $\Rightarrow$ Welche Standards gibt es für das Reviewing
% wissenschaftlicher Software? - fachspezifisch - oder gibt es generische
% ansätze - Beispiel:
% \href{https://pad.gwdg.de/GJnR391mTxmMVzcbAEs7Mg\#}{MPI Psychiatrie Code
% Club} = lokale Lösung! ----

}

\column{0.32}


\block{I.2.2 Forschungsdesign}
{
\begin{quote}
Bei der Planung eines Forschungsvorhabens ist von Wissenschaftler*innen
der aktuelle Forschungsstand umfassend zu berücksichtigen und
anzuerkennen. Die Identifikation relevanter und geeigneter
Forschungsfragen setzt sorgfältige Recherche nach bereits öffentlich
zugänglich gemachten Forschungsleistungen voraus.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wo kann ich nach eventuell bereits existierender Software
% für mein spezielles Problem suchen? $\Rightarrow$ Ist es notwendig eine
% ganze, neue Software zu entwickeln, oder kann ich andere Code-Projekte
% für meine Bedürfnisse anpassen und spezifisch erweitern? $\Rightarrow$
% Welche Rolle spielen lizenzrechtliche Fragen? \textgreater{}
% {[}Kristian: Sollten hier Lizenzrechtliche Fragen und
% Weiter/-Nutzungsregelungen mit berücksichtigt werden?{]} $\Rightarrow$
% Darf ich unlizenzierte Software benutzen und weiterverbreiten?
% -\textgreater{} it-recht@gv.mpg.de -\textgreater{}
% https://zenodo.org/record/7062957 (reuse tool) ----

}
\block{I.2.3 Forschungsstandards}
{

\begin{quote}
Die Anwendung wissenschaftlich fundierter und nachvollziehbarer
Methoden [\ldots] ist wesentliche
Voraussetzung allen wissenschaftlichen Arbeitens. Dazu gehört bereits,
dass die Herkunft von im Forschungsprozess verwendeten Daten,
Organismen, Materialien und \textbf{Software} kenntlich gemacht und die
Nachnutzung belegt wird.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wie mache ich meine Software zitierfähig? $\Rightarrow$
% Wie zitiere ich verwendete Software richtig? $\Rightarrow$ Wie gebe ich
% die verwendete Version und ggf. Kommandozeilenparameter an?

\begin{quote}
Der \textbf{Quellcode} von öffentlich zugänglicher \textbf{Software}
muss persistent, zitierbar und dokumentiert sein
\end{quote}

% \begin{itemize}
% \item
%   Wo kann ich meine Software öffentlich zugänglich machen?
% \item
%   Wie mache ich meine Software persistent?
% \item
%   Welche PID sollte für Software verwendet werden?
% \item
%   Wie mache ich Software zitierfähig?
% \item
%   Welche Anforderungen gibt es an die Dokumentation von Software?
% \end{itemize}


}
\block{I.2.4 Sicherung und Aufbewahrung von Primärdaten}
{

\begin{quote}
Dem Max-Planck-Archiv ist bezüglich der Archivierung von Forschungsdaten
sowie den zugrundeliegenden zentralen Materialien und gegebenenfalls der
eingesetzten \textbf{Forschungssoftware} in jedem Fall eine koordinierende Rolle
zuzuschreiben.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wie archiviere ich Software im Max-Planck-Archiv?
% \textgreater{} {[}YVG: Ich wäre vorsichtig bei der 1:1-Übernahme des
% Begriffs ``Archivierung''. Das Archiv versteht etwas deutlich anderes
% darunter als z.B. die Wissenschaftler*innen und auch das unterstützende
% Personal{]} - für die Langzeitarchivierung - nach der 10J
% Aufbewahrungsfrist \textgreater{} Muss die Laufzeitumgebung
% (Hardware/Software) mitarchiviert werden? ----


\begin{quote}
[\ldots] Zudem ist darauf zu achten, dass sowohl
analoge (z. B. Laborbücher, Proben, Gegenstände) als auch digitale
Forschungsgegenstände (z. B. Tabellen, Videos, \textbf{Quellcodes}) und
Ergebnisse während dieses Zeitraums [10 Jahre] lesbar bzw.
eingelagert bleiben.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wie stelle ich sicher, dass mein Quellcode 10 Jahre lang
% lesbar bleibt?


}
\block{I.2.5 Publikation - Autorschaft}
{

\begin{quote}
Grundsätzlich sind alle mit im Wesentlichen öffentlichen Mitteln
finanzierten, abgeschlossenen Forschungsergebnisse zeitnah in
geeigneten, wissenschaftlich unabhängigen Medien zu veröffentlichen.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Gibt es Empfehlungen wie und wo Forschungssoftware
% veröffentlicht werden soll?

\begin{quote}
Fremde Quellen sind lückenlos nach in der jeweiligen Disziplin
anerkannten Grundsätzen anzugeben.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wie zitiere ich kleinere Programmteile (``Snippets'')?
}
\column{.32}
\block{I.2.6 Forschung mit personenbezogenen Daten}
{

\begin{quote}
[Es] wird von Wissenschaftler*innen erwartet,
auch die ebenfalls verfassungsrechtlich geschützten Rechte und
Freiheiten der Personen zu berücksichtigen, {[}..{]}.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Was ist bei der Entwicklung von Forschungssoftware zu
% beachten, die personenbezogene Daten verarbeitet?


}
\block{I.2.7 Zugänglichkeit von Forschungsdaten}
{

\begin{quote}
Wissenschaftler*innen [hinterlegen], wann immer
möglich, die der Publikation zugrundeliegenden Forschungsdaten und
zentralen Materialien [in] zugänglich in anerkannten Archiven
und Repositorien.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ In welchen Repositorien soll Forschungssoftware
% hinterlegt werden? $\Rightarrow$ Unter welchen Umständen sollte
% Forschungssoftware nicht öffentlich zugänglich gemacht werden?


}


% % $\Rightarrow$ Was ist bei der Entwicklung und der Offenlegung von
% % % Software in sicherheitsrelevanten Bereichen zu beachten?

% % \subparagraph{Beispiele (Security):}
% % \begin{itemize}
% % \item
% %   Forscher entwickelt Algorithmus und Software um starke Verschlüsselung
% %   zu brechen
% % \item
% %   Forscherin entdeckt Sicherheitslücke in einem Programm \#\#\#\#\#
% %   Beispiele (Safety):
% % \item
% %   Team entwickelt Software zur Regelung/Steuerung eines Versuchsreaktors
% % \item
% %   Team trainiert Modelle zur Regelung/Steuerung von Drohnen
% % \end{itemize}
%  }

% $\Rightarrow$ Welche Umstände begründen hinsichtlich der Entwicklung
% % von Forschungssoftware einen Interessenkonflikt? $\Rightarrow$ Was ist
% % beim Vorliegen eines Interessenkonflikt bei der Entwicklung und
% % Offenlegung von Forschungssoftware zu beachten? $\Rightarrow$ Kann die
% % Software auch für militärische Zwecke genutzt werden (``Dual Use'')?

% % \subparagraph{Beispiele:}

% % \begin{itemize}
% % \item
% %   Eine Gruppe entwickelt eine Software und gründet ein Startup um diese
% %   zu vermarkten. Mitnahmerechte, Lizensierung, Urheberrecht,
% %   Wertschöpfung?
% % \item
% %   Ein Forscher entwickelt innerhalb eines von der DFG finanzierten
% %   Drittmittelprojekts zusammen mit Kollegen von anderen universitären
% %   Forschungseinrichtungen ein Softwareprojekt. Wem ``gehört'' der
% %   Quellcode (während/nach) der Projektförderung?
% % \end{itemize}


% }
\block{I.3.3 Berechtigung zur Nutzung und Mitnahme von Forschungsdaten}
{

\begin{quote}
Bei Forschungsprojekten [\ldots] empfiehlt es sich,
zu einem frühestmöglichen Zeitpunkt dokumentierte Vereinbarungen aller
Projektbeteiligten über die Nutzungsrechte zu treffen. [\ldots]  ob, inwieweit und zu
welchem Zeitpunkt [\ldots] Dritten Zugang zu
den Daten gewährt werden soll.
\end{quote}

% $\Rightarrow$ Wie sind Mitnahme- und Nutzungsrechte von
% Forschungssoftware zu regeln?


}
\block{II.1.3 Beeinträchtigung der Forschungstätigkeit Anderer}
{

\begin{quote}
Als wissenschaftliches Fehlverhalten [\ldots] gilt [\ldots] Sabotage von
Forschungstätigkeit (einschließlich des Beschädigens, Zerstörens oder
Manipulierens von Versuchsanordnungen, Geräten, Unterlagen, Hardware,
\textbf{Software}, Daten, Chemikalien oder sonstigen Sachen [\ldots]).
\end{quote}


% $\Rightarrow$ Wie erkenne ich, ob die von mir entwickelten Software
% manipuliert wurde?
}

\block{References}{
  \printbibliography[heading=none]
  \vspace*{2em}
  \centering{\includegraphics[width=5cm]{by}\\This work is licensed under the Creative Commons Attribution 4.0 International License.}
}
\end{columns}

\end{document}